**全球吉列**（[英語](../Page/英語.md "wikilink")：Global
Gillette）是一著名的[刮鬍刀品牌](../Page/刮鬍刀.md "wikilink")，是[寶潔公司](../Page/寶潔公司.md "wikilink")（P\&G）旗下的一個營業單位，前身為**吉列公司**（**The
Gillette
Company**），1901年由[金·坎普·吉列創立](../Page/金·坎普·吉列.md "wikilink")，總部位於在[美國](../Page/美國.md "wikilink")[麻薩諸塞州](../Page/麻薩諸塞州.md "wikilink")[波士頓](../Page/波士頓.md "wikilink")。

## 歷史

在合併前，吉列公司已經逐漸發展成一個全球公司，旗下有[百靈](../Page/百靈_\(企業\).md "wikilink")、[金霸王和](../Page/金霸王.md "wikilink")[歐樂B等品牌](../Page/歐樂B.md "wikilink")。2005年9月30日吉列公司正式在[紐約證券交易所下市](../Page/紐約證券交易所.md "wikilink")。2005年10月1日，寶潔正式購併吉列公司，斥資570億美元，是寶潔歷史上最大的收購舉動。合併後，吉列公司不復存在。

2007年7月，全球吉列解散，被併購到寶潔公司的兩個子公司Procter & Gamble Beauty和Procter & Gamble
Household Care，原本吉列的品牌和產品也被分屬於兩子公司。

## 外部連結

  - [Gillette](https://gillette.com/en-us)

  -
  -
  -
  - [吉列台灣](http://www.gillette.com.tw)

  -
[Category:寶潔公司](../Category/寶潔公司.md "wikilink")
[Category:1901年成立的公司](../Category/1901年成立的公司.md "wikilink")
[Category:寶潔公司品牌](../Category/寶潔公司品牌.md "wikilink")